英關切香港抗爭 北京：外國無權干預中國內政

英關切香港抗爭 北京：外國無權干預中國內政

香港反送中抗爭持續，不少抗爭者拿著自製盾牌，戴著雨傘、防毒面具與口罩，與警方對峙。 聯合報系特派記者許正宏／攝影
英國外相韓特關注香港反送中抗爭，敦促北京信守香港移交的條款。中國外交部今天宣稱，「中英聯合聲明」與英方有關的權利義務，都已全部履行完畢，英方無權干預香港事務。
韓特（Jeremy Hunt）英國當地時間6月30日發表聲明表示，在移交週年紀念之際，近來香港發生的抗爭，使得重申英國對「中英聯合聲明」（Sino-BritishJoint Declaration）的承諾堅定不移，更顯重要。

他強調，這是具有法律約束力的條約，而且至今仍然有效，猶如30年前簽署並批准時一樣。「我們將持續密切關注發生在香港的抗爭」。

中國外交部發言人耿爽今天下午在例行記者會回答相關提問時表示，「中英聯合聲明」中所規定與英方有關的權利和義務，都已全部履行完畢。

他說，中國在1997年7月1日，恢復對香港行使主權，中國政府依照憲法和基本法對香港實行管治。「英方對香港不存在任何所謂『責任』。香港事務純屬中國內政，任何外國無權干預」。

耿爽還提到：「英方近期頻頻對香港事務指手畫腳、橫加干涉，我們對此表示強烈不滿和堅決反對。我們奉勸英方擺正位置，停止以任何方式干預香港事務，多做有利於香港繁榮穩定的事，而不是相反。」

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，屌嗰啲當然90%都係五毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，呢個就係拉籠一派打一派，群眾鬥群眾，要你自相殘殺，孤立主要敵人，民初時期國民政府分裂就係共匪搞出嚟，共匪玩咗咁多年分化，普羅大眾應該要熟悉呢一點，大家都係擁抱自由民主嘅價值，呢個要保持清醒，同伴之間要互相尊重，唔好咁易上五毛當

今次有人用陳云盾

「中英聯合聲明」與英方有關的權利義務，都已全部履行完畢

真普選呢？